%%% Шаблон %%%
\DeclareRobustCommand{\fixme}{\textcolor{red}}       % решаем проблему превращения названия цвета в результате \MakeUppercase, http://tex.stackexchange.com/a/187930, \DeclareRobustCommand protects \todo from expanding inside \MakeUppercase
\AtBeginDocument{%
    \setlength{\parindent}{2.5em}                   % Абзацный отступ. Должен быть одинаковым по всему тексту и равен пяти знакам (ГОСТ Р 7.0.11-2011, 5.3.7).
}

%%% Таблицы %%%
\DeclareCaptionLabelSeparator{tabsep}{\tablabelsep} % нумерация таблиц
\DeclareCaptionFormat{split}{\splitformatlabel#1\par\splitformattext#3}

\captionsetup[table]{
        format=\tabformat,                % формат подписи (plain|hang)
        font=normal,                      % нормальные размер, цвет, стиль шрифта
        skip=.0pt,                        % отбивка под подписью
        parskip=.0pt,                     % отбивка между параграфами подписи
        position=above,                   % положение подписи
        justification=\tabjust,           % центровка
        indent=\tabindent,                % смещение строк после первой
        labelsep=tabsep,                  % разделитель
        singlelinecheck=\tabsinglecenter, % не выравнивать по центру, если умещается в одну строку
}

%%% Рисунки %%%
\DeclareCaptionLabelSeparator{figsep}{\figlabelsep} % нумерация рисунков

\captionsetup[figure]{
        format=plain,                     % формат подписи (plain|hang)
        font=normal,                      % нормальные размер, цвет, стиль шрифта
        skip=.0pt,                        % отбивка под подписью
        parskip=.0pt,                     % отбивка между параграфами подписи
        position=below,                   % положение подписи
        singlelinecheck=true,             % выравнивание по центру, если умещается в одну строку
        justification=centerlast,         % центровка
        labelsep=figsep,                  % разделитель
}

%%% Подписи подрисунков %%%
\DeclareCaptionSubType{figure}
\renewcommand\thesubfigure{\asbuk{subfigure}} % нумерация подрисунков
\ifsynopsis
\DeclareCaptionFont{norm}{\fontsize{10pt}{11pt}\selectfont}
\newcommand{\subfigureskip}{2.pt}
\else
\DeclareCaptionFont{norm}{\fontsize{14pt}{16pt}\selectfont}
\newcommand{\subfigureskip}{0.pt}
\fi

\captionsetup[subfloat]{
        labelfont=norm,                 % нормальный размер подписей подрисунков
        textfont=norm,                  % нормальный размер подписей подрисунков
        labelsep=space,                 % разделитель
        labelformat=brace,              % одна скобка справа от номера
        justification=centering,        % центровка
        singlelinecheck=true,           % выравнивание по центру, если умещается в одну строку
        skip=\subfigureskip,            % отбивка над подписью
        parskip=.0pt,                   % отбивка между параграфами подписи
        position=below,                 % положение подписи
}

%%% Настройки ссылок на рисунки, таблицы и др. %%%
% Сокращения взяты из ГОСТ Р 7.0.12—2011
% https://сли.рф/files/bibl/gost_sokr_slov.pdf

\crefdefaultlabelformat{#2#1#3}

% Уравнение
\crefformat{equation}{(#2#1#3)} % одиночная ссылка с приставкой
\labelcrefformat{equation}{(#2#1#3)} % одиночная ссылка без приставки
\crefrangeformat{equation}{(#3#1#4) \cyrdash~(#5#2#6)} % диапазон ссылок с приставкой
\labelcrefrangeformat{equation}{(#3#1#4) \cyrdash~(#5#2#6)} % диапазон ссылок без приставки
\crefmultiformat{equation}{(#2#1#3)}{ и~(#2#1#3)}{, (#2#1#3)}{ и~(#2#1#3)} % перечисление ссылок с приставкой
\labelcrefmultiformat{equation}{(#2#1#3)}{ и~(#2#1#3)}{, (#2#1#3)}{ и~(#2#1#3)} % перечисление без приставки

% Подуравнение
\crefformat{subequation}{(#2#1#3)} % одиночная ссылка с приставкой
\labelcrefformat{subequation}{(#2#1#3)} % одиночная ссылка без приставки
\crefrangeformat{subequation}{(#3#1#4) \cyrdash~(#5#2#6)} % диапазон ссылок с приставкой
\labelcrefrangeformat{subequation}{(#3#1#4) \cyrdash~(#5#2#6)} % диапазон ссылок без приставки
\crefmultiformat{subequation}{(#2#1#3)}{ и~(#2#1#3)}{, (#2#1#3)}{ и~(#2#1#3)} % перечисление ссылок с приставкой
\labelcrefmultiformat{subequation}{(#2#1#3)}{ и~(#2#1#3)}{, (#2#1#3)}{ и~(#2#1#3)} % перечисление без приставки

% Глава
\crefformat{chapter}{гл.~#2#1#3} % одиночная ссылка с приставкой
\labelcrefformat{chapter}{#2#1#3} % одиночная ссылка без приставки
\crefrangeformat{chapter}{гл.~#3#1#4 \cyrdash~#5#2#6} % диапазон ссылок с приставкой
\labelcrefrangeformat{chapter}{#3#1#4 \cyrdash~#5#2#6} % диапазон ссылок без приставки
\crefmultiformat{chapter}{гл.~#2#1#3}{ и~#2#1#3}{, #2#1#3}{ и~#2#1#3} % перечисление ссылок с приставкой
\labelcrefmultiformat{chapter}{#2#1#3}{ и~#2#1#3}{, #2#1#3}{ и~#2#1#3} % перечисление без приставки

% Параграф
\crefformat{section}{#2#1#3} % одиночная ссылка с приставкой
\labelcrefformat{section}{#2#1#3} % одиночная ссылка без приставки
\crefrangeformat{section}{#3#1#4 \cyrdash~#5#2#6} % диапазон ссылок с приставкой
\labelcrefrangeformat{section}{#3#1#4 \cyrdash~#5#2#6} % диапазон ссылок без приставки
\crefmultiformat{section}{#2#1#3}{ и~#2#1#3}{, #2#1#3}{ и~#2#1#3} % перечисление ссылок с приставкой
\labelcrefmultiformat{section}{#2#1#3}{ и~#2#1#3}{, #2#1#3}{ и~#2#1#3} % перечисление без приставки

% Приложение
\crefformat{appendix}{прил.~#2#1#3} % одиночная ссылка с приставкой
\labelcrefformat{appendix}{#2#1#3} % одиночная ссылка без приставки
\crefrangeformat{appendix}{прил.~#3#1#4 \cyrdash~#5#2#6} % диапазон ссылок с приставкой
\labelcrefrangeformat{appendix}{#3#1#4 \cyrdash~#5#2#6} % диапазон ссылок без приставки
\crefmultiformat{appendix}{прил.~#2#1#3}{ и~#2#1#3}{, #2#1#3}{ и~#2#1#3} % перечисление ссылок с приставкой
\labelcrefmultiformat{appendix}{#2#1#3}{ и~#2#1#3}{, #2#1#3}{ и~#2#1#3} % перечисление без приставки

% Рисунок
\crefformat{figure}{рис.~#2#1#3} % одиночная ссылка с приставкой
\labelcrefformat{figure}{#2#1#3} % одиночная ссылка без приставки
\crefrangeformat{figure}{рис.~#3#1#4 \cyrdash~#5#2#6} % диапазон ссылок с приставкой
\labelcrefrangeformat{figure}{#3#1#4 \cyrdash~#5#2#6} % диапазон ссылок без приставки
\crefmultiformat{figure}{рис.~#2#1#3}{ и~#2#1#3}{, #2#1#3}{ и~#2#1#3} % перечисление ссылок с приставкой
\labelcrefmultiformat{figure}{#2#1#3}{ и~#2#1#3}{, #2#1#3}{ и~#2#1#3} % перечисление без приставки

% Таблица
\crefformat{table}{табл.~#2#1#3} % одиночная ссылка с приставкой
\labelcrefformat{table}{#2#1#3} % одиночная ссылка без приставки
\crefrangeformat{table}{табл.~#3#1#4 \cyrdash~#5#2#6} % диапазон ссылок с приставкой
\labelcrefrangeformat{table}{#3#1#4 \cyrdash~#5#2#6} % диапазон ссылок без приставки
\crefmultiformat{table}{табл.~#2#1#3}{ и~#2#1#3}{, #2#1#3}{ и~#2#1#3} % перечисление ссылок с приставкой
\labelcrefmultiformat{table}{#2#1#3}{ и~#2#1#3}{, #2#1#3}{ и~#2#1#3} % перечисление без приставки

% Листинг
\crefformat{lstlisting}{лист.~#2#1#3} % одиночная ссылка с приставкой
\labelcrefformat{lstlisting}{#2#1#3} % одиночная ссылка без приставки
\crefrangeformat{lstlisting}{лист.~#3#1#4 \cyrdash~#5#2#6} % диапазон ссылок с приставкой
\labelcrefrangeformat{lstlisting}{#3#1#4 \cyrdash~#5#2#6} % диапазон ссылок без приставки
\crefmultiformat{lstlisting}{лист.~#2#1#3}{ и~#2#1#3}{, #2#1#3}{ и~#2#1#3} % перечисление ссылок с приставкой
\labelcrefmultiformat{lstlisting}{#2#1#3}{ и~#2#1#3}{, #2#1#3}{ и~#2#1#3} % перечисление без приставки

% Листинг
\crefformat{ListingEnv}{лист.~#2#1#3} % одиночная ссылка с приставкой
\labelcrefformat{ListingEnv}{#2#1#3} % одиночная ссылка без приставки
\crefrangeformat{ListingEnv}{лист.~#3#1#4 \cyrdash~#5#2#6} % диапазон ссылок с приставкой
\labelcrefrangeformat{ListingEnv}{#3#1#4 \cyrdash~#5#2#6} % диапазон ссылок без приставки
\crefmultiformat{ListingEnv}{лист.~#2#1#3}{ и~#2#1#3}{, #2#1#3}{ и~#2#1#3} % перечисление ссылок с приставкой
\labelcrefmultiformat{ListingEnv}{#2#1#3}{ и~#2#1#3}{, #2#1#3}{ и~#2#1#3} % перечисление без приставки

%%% Настройки гиперссылок %%%
\ifluatex
    \hypersetup{
        unicode,                % Unicode encoded PDF strings
    }
\fi

\hypersetup{
    linktocpage=true,           % ссылки с номера страницы в оглавлении, списке таблиц и списке рисунков
%    linktoc=all,                % both the section and page part are links
%    pdfpagelabels=false,        % set PDF page labels (true|false)
    plainpages=false,           % Forces page anchors to be named by the Arabic form  of the page number, rather than the formatted form
    colorlinks,                 % ссылки отображаются раскрашенным текстом, а не раскрашенным прямоугольником, вокруг текста
    linkcolor={linkcolor},      % цвет ссылок типа ref, eqref и подобных
    citecolor={citecolor},      % цвет ссылок-цитат
    urlcolor={urlcolor},        % цвет гиперссылок
    hidelinks,                  % Hide links (removing color and border)
    pdftitle={\thesisTitle},    % Заголовок
    pdfauthor={\thesisAuthor},  % Автор
    pdfsubject={\thesisSpecialtyNumber\ \thesisSpecialtyTitle},      % Тема
%    pdfcreator={Создатель},     % Создатель, Приложение
%    pdfproducer={Производитель},% Производитель, Производитель PDF
    pdfkeywords={\keywords},    % Ключевые слова
    pdflang={ru},
}
\ifnumequal{\value{draft}}{1}{% Черновик
    \hypersetup{
        draft,
    }
}{}

%%% Списки %%%
% Используем короткое тире (endash) для ненумерованных списков (ГОСТ 2.105-95, пункт 4.1.7, требует дефиса, но так лучше смотрится)
\renewcommand{\labelitemi}{\normalfont\bfseries{--}}

% Перечисление строчными буквами латинского алфавита (ГОСТ 2.105-95, 4.1.7)
%\renewcommand{\theenumi}{\alph{enumi}}
%\renewcommand{\labelenumi}{\theenumi)}

% Перечисление строчными буквами русского алфавита (ГОСТ 2.105-95, 4.1.7)
\makeatletter
\AddEnumerateCounter{\asbuk}{\russian@alph}{щ}      % Управляем списками/перечислениями через пакет enumitem, а он 'не знает' про asbuk, потому 'учим' его
\makeatother
%\renewcommand{\theenumi}{\asbuk{enumi}} %первый уровень нумерации
%\renewcommand{\labelenumi}{\theenumi)} %первый уровень нумерации
\renewcommand{\theenumii}{\asbuk{enumii}} %второй уровень нумерации
\renewcommand{\labelenumii}{\theenumii)} %второй уровень нумерации
\renewcommand{\theenumiii}{\arabic{enumiii}} %третий уровень нумерации
\renewcommand{\labelenumiii}{\theenumiii)} %третий уровень нумерации

\setlist{nosep,%                                    % Единый стиль для всех списков (пакет enumitem), без дополнительных интервалов.
    labelindent=\parindent,leftmargin=*%            % Каждый пункт, подпункт и перечисление записывают с абзацного отступа (ГОСТ 2.105-95, 4.1.8)
}

%%% Команды рецензирования %%%
\ifboolexpr{ (test {\ifnumequal{\value{draft}}{1}}) or (test {\ifnumequal{\value{showmarkup}}{1}})}{
        \newrobustcmd{\todo}[1]{\textcolor{red}{#1}}
        \newrobustcmd{\note}[2][]{\ifstrempty{#1}{#2}{\textcolor{#1}{#2}}}
        \newenvironment{commentbox}[1][]%
        {\ifstrempty{#1}{}{\color{#1}}}%
        {}
}{
        \newrobustcmd{\todo}[1]{}
        \newrobustcmd{\note}[2][]{}
        \excludecomment{commentbox}
}
